BBC調查新疆再教育營 受訪維吾爾女稱 3次被輪姦強姦 被迫絕育

中國政府在新疆設立「再教育營」，關押大批維吾爾族人，對外宣稱致力遏止極端主義，為維吾爾族人提供職業訓練。英國廣播公司（BBC ）今刊出報道，有曾被關進再教育營的女性指，在再教育營中的婦女遭系統性強姦（systematically raped）、性虐待及酷刑。一名維吾爾族女子控訴，她曾在營中被 3 次輪姦，「他們（中共）的目標就是要毁掉所有人，而所有人都知道。」

據報道，估計現時有逾百萬維吾爾族人及少數民族關押在再教育營，受訪的兩名前被拘留者、兩名營內教師及一名警衛均表示，他們曾經歷或目睹過有組織的大規模強姦、性虐待和酷刑。

維吾爾人被迫絕育 遭電擊及 3 度輪姦

BBC 訪問的一名 42 歲維吾爾族女子 Tursunay Ziawudun，稱於 2018 年被押到再教育營，被釋放後逃離新疆，現身處美國。她指被關押的首數個月，她們被迫觀看營中的洗腦愛國節目，並須剪短頭髮、上課及接受不明原因的醫學檢查，每 15 天要強行注射一種帶來噁心和麻木感的「疫苗」，更被強行安裝子宮環或做絕育手術。根據美聯社最近的調查，在新疆，維吾爾人被迫絕育的情況很普遍，惟中國政府回覆 BBC ，指這些指控「完全沒有根據」 。

報道又引述 Tursunay Ziawudun 指，她在營中因被營地警察踢打腹部出血，但在報告傷勢時卻被帶到「黑房」，在黑房內一名戴面具的男人，將一支電棒塞進其陰道，以電擊折磨她。後來，她更三度被戴著面具、穿西裝的男人輪姦，她形容他們是「捕食者」，「他們不僅會強姦，還會咬你」，令她身體各處留下疤痕。

她又指另一名與她同房的女子，突然消失了 3 天，回來後身上亦有同樣的疤痕。在 Ziawudun 抵達美國後，她因營中的造成傷患，而接受子官切除手術，無法再生育。

被迫為維吾爾族女脫衣上手扣 警承認強姦及電刑

另一名受訪的哈薩克女子 Gulzira Auelkhan 則指，在營中被強迫負責脫掉維吾爾族女子的衣服，並為她們鎖上手扣，讓中國男子或警察進入房間強姦她們，「中國男人願意付錢挑選最漂亮的年輕被扣留者」，而那些女子被強姦後均受到威脅，不允許告知他人。

BBC指，除牢房以外，再教育營的另一個特點是教室，被拘留者會接受中文教育，旨在剝奪維吾爾人和其他少數民族的文化、語言和宗教信仰，灌輸他們主流中國文化。一名烏茲別克族的女子 Qelbinur Sedik 稱被帶到營地，被迫教授被拘留者中文。 Sedik 稱，營地受到「嚴格控制」，當她聽聞有人被強姦後，便謹慎地向相識的中國營地女警查問，當時女警承認「強姦已成為一種文化」，指中國警察不但強姦被拘留者，還對她們施加電刑。

中方：報導是謊言和荒謬的指控

BBC 指，由於中國對記者的嚴格限制，無法核實 Ziawudun 的身份，但她的旅行證件和移民記錄證實了她的故事時間線；她對營地的描述與 BBC 分析的衛星圖像相同，而對營內生活以及虐待的方法亦與其他被拘者吻合。

中國國家主席習近平在 2014 年，維吾爾分離主義分子發動恐怖襲擊後到訪新疆。 根據《紐約時報》獲得的文件，在習近平到訪後不久，習近平指示地方官員「絕對不予憐憫」。 美國政府上月形容，自此中國政府對維吾爾族「種族滅絕」，但中國方面堅持，大規模拘留和強迫絕育的報導是「謊言和荒謬的指控」。

支那正仆街

新疆維吾爾好L慘

連登+美國左膠：新疆集中營關你香港人撚事咩

可信度不低

BBC一邊中文版全部共產黨間諜另一邊又狂爆新疆種族滅絕

左膠： 班女係侵侵比錢請返黎抹黑左翼

痴撚線
新疆人真係好撚慘

？

新彊

好快到香港女人

我睇唔到.....

我唔知道

中共唔想子民dna好啲咩

拜登WFC

痴撚線

遲撚早中共直接會殺哂佢哋都唔出奇

推

唔反抗就等死

真係唔慘

新屋嶺